法國90後愈來愈多去深圳消費

明明80後wechat都唔敢裝，成班90後個個星期都去深圳打卡，去打邊爐，飲喜茶，去cafe。點解？

1. 香港食野堅貴，又多人，比同樣價錢，可以食高一級既野，又唔使同人迫。原因都係租貴同人工高

2. 交通方便又唔貴，住新界，返深圳坐的士都平過你去銅鑼灣

大家討論下

因為真係好味囉
唔好同我講咩食品安全個類啦
香港都唔見得好好

平 同 唔洗迫 係最大原因啦

咁英國90後呢

我都識幾個成日番中國消費
但佢地本身係新移民

駁唔到

響香港想唔使迫，一係勁貴，一係唔好食

本土港人根本只會用facebook whatsapp
玩通常只去日本, 台灣, 南韓

咪係大家都係中國人，不用分得那麼細

深圳出名個d仲多人 要排成幾個鐘

我敢講 帶頭既9成係新移民

吳國90後愈來愈多去大陸洗錢

啱呀清，我成日上中國深圳食M記

但可以用app拎左票先

Ching 摩擦力很強

大陸 d酸菜魚 椰子雞煲 都係正既
重有喜茶

都係，至少唔會對大陸反感先

牛肉火鍋，重廈火鍋都屌打香港既火鍋店

但食魚生都冇咩信心

算啦放棄香港啦真心
跟本死守係到只係努力供養地產狗

80後唔多?你on99?
佢地分分鐘消費得再多過我地啦

大陸妹身材好d

除左有一次去深圳睇team lab之外就無去過

請尊重90後,謝謝

邊度唔係？

大陸人炒英美澳加既樓炒到見曬報比人屌

大陸起碼食飯唔駛睇侍仔西面... 反正係香港做侍應好多都係大陸人

已知事實

香港好撚逼

其實以前一樣有
d叫雞團咪仲犀利

因為香港娛樂真係好撚貴啊
90後岩岩grad個d揾得萬幾兩萬
比完家用扣埋日常開支
仲有幾錢去娛樂
未grad個d打份pt得50蚊鬆d一個鐘
可以有乜娛樂
睇場戲/唱個k冇左成日人工喇

點解咁都要怪九十後

利申:冇回鄉證90後

食完野可以dup 埋個邪骨先走

哩樣香港做得幾好，用WeChat ig約仲方便

其實樓主係咪唔清楚以前既野就係到鳩up?

香港地 比幾十蚊 都係食碟頭飯
仲要間間都係食果幾樣
相對 深圳真係多選擇
至少地方大 唔駛逼
住九龍 新界 樓下可能就有直通巴
計返時間 上去一轉 未必耐過去港島
再者 大陸女仔身材真係普遍正過港女
唔溝 目及下都好

整返個回鄉證啦，終身受用

願聞其長

咪講左80後上去叫雞包二奶等等既消息重勁過我地90後，直至依家都一樣

哩個年代唔玩包二奶啦，咁專一咩，每晚打開手機睇下有咩sp仲好啦

但你個topic係講緊依家90後係上邊消費得多wo

真，深圳依家真係好多法國90後

90後，請都唔去
你講個批似95打後

今日忍左個喜茶
幾能好忍呀

住新界果d咪可以過囉
住九龍，港島果d, 來回羅湖都成舊水啦
上到去飲果d咩喜茶咪又係香港價，人仔比，咩魚咪又係百5蚊個，轉返做hkd一樣大把野食

成班on9 跟風打卡就跟風啦，扮晒識享受咁

依家就去食個海底撈 食完就搵個正妹出出火 90後

其實同香港差唔多迫，一樣咁多人，不過講真係上去食野D人味又為左打卡, 飲杯喜茶講到自己幾識享受咁

法你老母國咩

成班70，80後同事放飯就上淘寶

唔通食香港啲垃圾咩

大陸啲野又平又好食

唔去正傻閪

起碼唔洗搭枱同聽到曬隔離枱講咩先

好人好者點會過奈何橋㗎
丫~好似叫羅湖橋

我兩三星期飛一轉台灣消費

牛唔飲水唔撳得牛頭低
根本香港人貪小便宜既性格
注定會對住屌米 大陸d飲食娛樂同微信果d優惠跪低

唔好話新移民，好多90後，英殖出世，成日上去食野按摩。
個班通常都有1,2個暗底好奶共個fd 提議，之後班友上到去中哂d食上癮的化學劑，吃到班口腔期生物嘴舐舐。出到黎做野，仲同你講理念，講自由咩，把口最緊要，炸得脆，炒得香，加多滴一品香，仲同你唱今天我咩。

機票錢？

依個真，我班中學同學返去唱K飲喜菜食大陸火鍋仲post曬ig
再睇睇之前嘅黄絲帶icon

其實唔覺得有咩問題??

憎大陸, 都可以去大陸 食野/叫雞/旅行

大陸排隊食野仲癲過香港下下等幾十張
平又唔係point啦 車費架埋都係到一來一回又4個鐘返嚟隨時要坐的士

不過喜茶真心好飲既 香港無同類比得上無辦法
唱k都係真係一人30蚊埋單

不過幾個月上一次而且返一次攰到pk 大陸人又臭

成班大陸狗

平條毛咩
搭去支那唔洗錢咩屌

事實上有唔少嘢係新鮮好食

講咩90後去深圳消費呀
大把607080後 男有男返大陸叫雞 女有女揼正骨啦
係掃完黃先收囇皮
你班垃圾唔洗旨意又想挑起世代衝突

d外省北佬最仆街,火鍋麻辣野係好正,加左d咩心照啦

是但啦屌你老母

你估香港冇咩

法國最近不斷有傻鳩/五毛 將 去深圳消費=大陸狗=冇骨氣=冇大志 再引申去 都去深圳反乜野共，好似去過深圳就冇資格反共咁

牛唔飲水

睇你住邊啦

90後，我回鄉證都冇

無得唔去，食過罌粟殼大餐好難戒得甩。

真,我識條友成日上去食,應該真係中左化學毒上癮

點解淨係講90後

其實00後先多

香港人真係無得救

鄰近城市發展得好，香港地產商又有份搞，咪變左香港遊樂場。

香港比成千蚊食個6道 都無人深圳買支青島坐個位咁闊落 你話點解？

上次有條友掃完街帶咗啲支那零食返嚟，搞到成個課室一陣狗糧味都話好好食

根本無問題，去大陸旅行大把好野：西藏、青海湖、北京、江南、莫高窟⋯⋯呢d無關政治

啲零食狗都唔屌 想死食多啲叫佢

起碼5,6年無過關 但前幾個月因為做野關係所以被逼去左次深圳

公道講句 依家深圳好多鋪頭望落去做得好靚 尤其係見到啲文青cafe, 展覽打卡位
而且地方真係夠大 野食真係夠平 除左簡體字唔好睇之外 個環境真係無得講

你換左係香港 依家勉強得K11 西營盤叫有少少chill野睇
其他大商場做曬大陸人生意 得番大品牌 名店
就算百味堂黎香港 都係豆潤咁細間鋪+pop-up store 仲要啲野食貴撚到仆街

其實市場上有咩鋪頭唔係一般市民決定到 而係鋪租 業主 地產狗抬起個地價
近年果啲咩小店都係9up 你賣80蚊個甜品set先為到皮 仲小咩店?
自己因為唔鐘意簡體字+唔係住新界區 所以唔會想再去深圳
但學樓上話齋 一般後生仔都只係想食+玩+打卡 佢地緊係邊度平邊多野睇去邊度?

與其怪班後生返強國消費 不如去追究點解香港堆商場+地產商從來無理過本地既消費群

有得揀邊個唔想去台灣日本外國地方 一係無時間一係無錢呀大佬

大陸高級野實貴過香港
仲可能無咁新鮮
食cheap野實平架
佢地食元素表香港點平過佢

唯一贏到既係地方大啲囉

因為無骨氣囉

好威？

話返支那消費無問題都On9

屌，咪撚拉埋我落水
利申：95後冇去過食/玩

我細佬都係同我隔兩年,我97佢99.
但佢就睇乜柒好聲音,乜鳩歌手,又聽k pop,仲成日上深圳玩.有好多時我都唔撚明大陸有乜咁好玩,除咗跟屋企人返下鄉下之外我都唔會上去.
我自己就聽開60年代到依家嘅廣東歌,睇戲/電視劇除咗港產片就歐美,寫字就一定誓死寫正體字.

關骨氣咩事？係香港俾地產商賺錢又好有骨氣？你話大陸人搞亂香港，咁點解香港人唔可以當珠海、深圳係後花園？

番上去食野真係熟人介紹會好啲

香港食咩都迫撚過閪 上去好多地方真係飲支啤酒好似包場咁 你都咪話唔爽

住邊都要起碼二十蚊程呱

去過一次就知大陸啲人服務態度好好
點似得香港啲人閪到仆街

利申: 非蝗蟲

去日本得返大陸唔得？
用whatsapp得用wechat唔得？

元素表

無時間為主，六、日點去咁遠。

幾喇

以前d人都成日返大陸叫雞
咦家d人都係叫雞
不過係食落肚d千年殭屍雪藏雞
港人自貶身價 中港融合指日可待

唔好講笑,真係好好多

其實香港都唔少...

Facebook 睇到話中國人來港打三合一疫苗有問題 真心覺得咁講既都on9

我地港人經常都嫌其他地方野貴 走返大陸消費
點解人地嫌假 唔可以落黎

講野都on9999

得閒又返上去叫下雞
個個都一啖擔

d大商場仲靚過香港d一線商場
餐廳食得飽飲埋酒 勁好服務 都唔洗200

90後搵得萬幾蚊 留港消費真係頂唔緊

後生仔鐘意攞自己健康搞飛嘛

唔同。其實香港眼睇係好似好繁榮咁。其實貧富懸殊超勁。基本上好多窮人。睇新聞話 十大富豪收入佔GDP既35%

唔講食野
上去唱k唔飲酒每人夾2 30蚊
睇戲30蚊有一場 仲要個場大過濕鳩 ua boardway幾倍 剪個頭髮同你按晒上身按成粒鐘幾十蚊
見啲人去咩速剪 barber shop比班mk剪都要掉低幾百真係

95未已經係個準確年份囉 仲加個後字做乜鳩

大陸人來香港, 搶哂香港既奶粉

你想搞亂番大陸, 首先你都搶哂大陸奶粉先

食多d食多d食多d啦！
五毛狗 蚛蟈鯹簡市宣傳部

反而係公司班80後成日想組團上深圳
而成班90後既打死都唔去,去中國証都冇整

成日食緊、已經有晒抗體了。

咁又點？

香港唱k人均三舊水
大陸唱一舊水唔洗

因為要賺到盡之餘，班離地中產又鐘意行呢d

所以支持中國全面接管香港
等我地慳返個半個幾鐘北上消費
留港享受大灣區物價水平

都係新鮮感
講好食香港大把好食野
上大陸多未見過既舖,未食過既野

一個東門都好行過mk n倍啦
香港d商場又細，間間野一撚樣。
深圳個d就算冇野岩行，淨係轉個圈都哂到你幾粒鍾，唔鍾意去僑城東hea下坐下cafe扮下廢文青，都唔駛好似香港逼starbucks..

睇到咩80後唔用wechat已經r哂頭
80後最政治冷感
個個都唔抗拒大陸野架喎

班人咁撚蠢同無知 識識諗野

跟本
你班文盲字都未識多個就唔好發表偉論啦蝗蟲

深圳D嘢食麻麻、得閒去廣州食仲正。

已經食到上廣州

香港仲有條底線大陸為錢屎都有得你食

西多屎

我覺得係新鮮感
香港個個商場 都係差唔多
同埋 香港多人到要用逼

過多排 應該都無咩人會返上去

深圳啲野食平啲同冇咁迫已經贏哂

有冇食到布拉腸。用圓木板 下面有塊布嗰D。

每次有關呢d post 既討論來來去去嘅論點都係個啲

支持上大陸食嘅：
1. 啲野食好味/上面好先進/笑反對者井底蛙
2. 平
3. 覺得大陸同香港食物安全差唔多

反對返大陸食嘅：
1. 憎中國
2. 食物安全問題
3. 人身安全問題

討論到最後只會係無止境嘅罵戰

利申：從來唔會上大陸玩，亦好反感

哩個真
啱啱先同人講完

夠膽講9成9都話好食好飲嘅都係人云亦云
你想係大陸食返好似香港咁食材為先嘅一樣好貴
但個個係到食調味料就話好好食

好好食，皮比較厚，但好滑

搭個地鐵都要打蛇餅，個袋又要過機

絕對同意

依家係廣州住
傳織粵菜比較啱胃口
頭先放工去左銀記買腸粉食 好食到呢
係廣州可以食返竹昇麵 有魚肉嘅魚蓉燒賣 手打魚旦
價錢當然係香港嘅一半

打死都唔去

體諒既。。終於上面平又抵。
好似唱K 唱成日都係平過香港唱2個鐘。

不過住得遠 好少上去

討論下姐，罵咩戰

好耐之前俾咗張回鄉證老母keep
同佢講：「無咩事我都唔會返大陸架喇」

我講緊之前幾個差唔多topic 嘅post

呢班90後exactly係依家50後的縮影。
後生揾銀能力差，但又要享受，老耐冇錢就食蛇齋餅粽。 貪係要還，依家口腔期happy緊，唔見棺材唔流眼淚。

平囉

雖然人仔貴 但普遍消費都平過香港（買野另計）

等於港人去台灣咁 不過去台灣要搭飛機又要住

係香港消費？又貴又唔好食

係香港消費洗得多左儲唔到錢買樓又俾你班老屎忽笑係垃圾

好食都講緊90蚊再加10%服務費

見到成班人盲目屌大陸
我得啖笑

銀記對比香港算幾好食。but D皮好似唔夠滑。食過有間仲好食既。畢竟佢係連鎖 點都唔夠D老師傅整得好食

又貴又唔好食係因為唔發掘啫

對上一次去鄰國都好多年前
過咗關之後搵的士去食餐飯已經走人
暴露喺室外一個鐘都冇
摸一摸塊面發覺勁多面油
諗返起都覺核突 啲空氣質素差到

講起呢個 而家出街發現越嚟越多人用We7傾計，我唔明點解香港人同香港人傾計要用支國Apps

利申先 我唔返大陸

但香港真係好撚多垃圾食店

上到去仲搭地鐵 真港奴

你上架的士平過你新界出旺角咁濟

你係咪成日都係出旺角。

比大陸狗賺都唔比香港狗賺

唔係香港讀書，呢排放假翻香港周圍行，唔止旺角 周圍都用緊We7，我覺得好恐怖，咁多香港人甘心墮落。

大把80後收工北上叫雞。。。

點解？
因為唔撚想係香港消費啊
屌你老母食餐飯一百蚊，起碼有五十蚊係舖租
只有玩焦土，減低係香港消費，拖lum 香港經濟，樓價舖租先會回落到正常水平
我寧願將d 消費放係其他國家，例如中國日本台灣。

再者香港迫到咁，放假想有多d空間relax 下。
得兩日又想出國玩下，近近地去中國係不二之選

利申: 支持香港獨立

叫咩名？

公道講
同一種食物 例如打邊爐
香港好食既 唔係任食
每位埋單最小三四舊
番深圳 食8合理牛肉火鍋
講緊兩舊人仔 食到你嘔

香港鋪租已經佔左一大部分

再講而家香港 不論旺角 尖沙咀 銅鑼灣
行來行去都係個幾間連鎖店

北上鋪頭款式都比較多
就講買衫
都唔會睇來睇去都uniqlo,American eagle

我初頭都好反感北上
但親身上去食過幾次
真係感受到抵食 質素唔差

再講連登仔成日講咩食物安全
屌你老味 你係香港
除非你餐餐食高級餐廳 每位五六百無得講

如果你講緊日常茶記 街市入貨來源咪又係大陸

以前香港人成日北上叫雞做土皇帝又點計

大陸d野食一般重口味過香港好多，味精起碼落 2x，飲茶又係，食中菜又係勁咸。果d用黎扼 like 糕點，唔知有幾多材料係真天然 !? 已無番深圳幾年。

咁撚辛苦先成為腥港人，個個禮拜死返上去為乜？

廣州豐味（番禺）既。去得嗰度食基本都係D本土既。唔會聽到有人講普通話。

但香港都仲有成千上萬間食店比你試我就唔信間間都垃圾

不如調返轉講香港有咩係值得留港消費

死開啦，港獨撚，唔好騎劫我post

咪多d返去食地溝油，同係深圳中大鑊就揾公安啦。

上得去嘅都係窮撚 喺香港消費唔起咪上去同大陸喱迫囉

我差唔多一個月番去一次
番去唔算好多人

啲野食又好味 又平
好撚正喎

班撚樣反中反到傻撚咗
上去百幾二百夠包間房大銀幕成班friend舒舒服服睇戲,再唔係帶埋女入去屌

香港2d都夠膽死收你100仲要比間細院你迫入去你話為乜

嗰堆係00後

香港最好食，最有風味一定係大排檔。冇得輸

平,好食,服務好
同等質素香港可能賣貴好多

同意，但愈來愈少了

屌 我返深圳果期
班後生仲做緊暑假作業
依家就成鳩日話上去玩
我屌7佢地上去食元素表
佢駁咀話我食古不化！

80後點會無
以前大把人上去call g啦

今鋪就撐豬晒成LA，有人可以全心反共反支、有人可以中立、有人可以反共親中，每個人既背景同成本都唔同，反對既行為都各異，黃絲講既係民主普選，同親唔親中無關，最多唔應該親共姐，真係捉到無止境咁嚴既話所有MADE IN CHINA 既野都唔應該做，有同CHINA來住既公司都唔應該做，甚至出街食飯都問下人D原材料同員工係唔係來自CHINA或者有回鄉證既先，有都要罷食，間屋如果有用CHINA既材料或者公司起都唔好住啦，方可謂不共戴天。

利申:差唔多十年無返過支那，加有FD叫我上去唱K都驚驚地上面既治安同衛生。

仲有樣野好撚on9 同條女係香港行街 見到啲夾公仔鋪 夠膽死5蚊 10蚊鋪
玩一陣唔見成千蚊

之後上去玩見到啲一鳩樣既夾公仔機 1蚊鋪
啲公仔一模一樣

香港地咩鋪頭都好租金佔大半 質乜撚野素 咪又係幫人交租

陳根記

講服務，大陸依家又禮貌，唔似香港咁小小野閪尻你面，個個都以為大陸禮貌永遠追唔上香港 仲要唔撚承認果下先on9

講價錢，完全冇撚得比，大陸一碗白飯$3，香港至少$10up

返大陸消費唔係冇原因 香港啲嘢根本物非所值，再係咁樣落去，抵遲啲香港衰撚過大陸

講起大排檔又係嬲 攪到呢啲好食野既就一路一路少
每日150都未撚攪得掂DLLM

好多野己經衰過 大陸係衰比共狗管姐

沙田嚟講仲有顯徑冬菇亭

以前大圍條條村都有 仲要間間都好食

沙田啲嘢食越嚟越差
龍華同德記

講真地方闊落食野又平 味道叫做唔差 真心正過香港

見唔到既問題，咪係無問題囉，我心地差，期待X返幾百幾千港豬，最好無差別個種，乜都X少少，咁先會有反應

我諗唔係沙田
好多良心鋪都頂唔順租執鳩晒

你睇啲酒樓就知 早幾年仲有兩間唔係連鎖既係樓下 一家人飲茶200有找 依家要400

依家一間就加價到仆街仲要用料差咗
一間就轉咗連鎖狗都唔屌

仲吹奏質素
呢幾年底層個班人工又唔係加得多
啲料仲要差咗 但收貴一倍

就黎變日經post
諗多少少就知點解啦，有咩好討論
邊到好玩咪去邊到囉

班港豬仲意為比多啲錢係香港買質素
無人叫佢地上去搵啲最撚cheap既野食

每次有呢d post都有好多人借d而黎踩香港
先唔講以家中國係咪先進左
我就唔會去中國
身邊有人叫我上去揼骨 食野
我都堅決唔會去
真係好好食咩d野？香港大把好野食
中國人個個爭住黎香港買野食野
因為香港有信心保證好多
反而以家好多香港人話去中國食野 話好平好食
真係得啖笑
中國人自己都唔信自己野 相反以家香港人個個爭住上去買野食野
你話中國洗腦唔成功就假
多d上去啦香港人 以家同同化左都冇分別架啦

利申 回鄉證都唔知幾多年冇續 做左幾十年人去過中國一次

見到呢個post已經可以話比大陸聽，唔使再科水比5毛，香港人已經同大陸人一致，都是中國人。

買野同食野係兩回事。大陸人黎香港買野仲平過係大陸買

攪撚掂每日150先講啦 班閪官咁樣仲有人覺得香港有得救？

岩呀清，物競天擇，適者生存攞

咪就係中國多假野
中國人咪黎香港買野囉

有時唔係質素問題，係價錢
香港二百蚊唱k人貼人，大陸二百蚊間房大過自己間屋
香港食飯二百蚊正常質素正常餐廳，大陸二百蚊中上質素食到勁飽
對住啱啱出黎做野或者學生，吸引力好大

再者我地呢啲80後成長既時間正正係大陸勁多黑心事件出現，但佢地成長就正正係大陸急速發展既時間
我地睇佢地覺得奇怪，就好似70後覺得我地奇怪咁
唔係話你要認同上大陸話係好係啱
但話好多年無上過去果啲，最好上去親身了解巰而家上面係點
老老豆豆，上面硬件發展得好靚（質素就唔知啦），但人既教育同文化都仲係垃圾

咁咪係囉 各趣所需 大把大陸人淨係落嚟買野之後走。 香港人上深圳玩食 食服務 活動空間咁有咩問題 仲有香港d餐廳可以有幾乾淨？！ 起碼係深圳有大把餐廳有開放式廚房比你睇

咁佢地番番去佢地自己國家又好合理嘅

你話80後去東莞玩啲其他地方玩唔到嘅野我就唔反對
但普通飲飲食食,我洗去食屎?

所以話
以前覺得好多香港人都憎中共
以家我睇完呢個post我發覺到底係咪從來都係屬於少數
5毛又好 真心鐘意去中國玩又好
香港人試下多d支持下本土 唔好一味踩自己人啦
香港就黎玩完架啦再係咁落去

深圳都有好多乾淨既餐廳，你比到香港價錢一定有好多選擇

冇人叫你落去買嗰D街邊5蚊一碟既炒飯黎食。
你鍾意食💩其實係香港已經有得食。同埋講粵菜 廣州一定完勝香港。

你可唔可以淨係講返日常消費，飲飲食食咁，下下都連繫到政治背景，親共反共，你唔攰既咩⋯⋯

係囉 做港豬其實仲開心

我都想支持本土 但我想講我住個到 9成變晒連鎖店 我想支都無得支

我支持港獨。but我依然好鍾意返大陸食好西有咩問題。唔洗下下拎政治嘢出黎講。而家大家都講緊飲飲食食啊。你咁真係同五毛冇分別lor。

邊度平咪去邊度
做咩要係香港幫地產商交租又貴又迫又要受氣

其實我又唔覺咁樣好港豬，咁唔通要日本旅行都因為佢以前侵華唔去，咁韓國又話極權國家唔去
我意思唔喺叫你唔理嗰個地方嘅政治問題，而喺focus去日常消費到

老老實實
如果好多仲只係維持住自己對大陸既想像既話
咁佢地係唔會睇到個問題係咩

成日返廣州
食完係廣州間屋訓 玩幾日先返黎

生野就唔好啦，搵命搏呀

票

住大西北除左去過一次team lab就冇再上過去玩
話香港人多迫個啲唔諗下點解愈黎愈迫？日日百五個走落黎唔迫就假啦！當上面班蝗走都走唔切咁落哂黎，你班友仔就個個禮拜上去喜茶食乜烤魚⋯
根本依家啲page日撚日吹噓深圳乜深圳物就係玩滲透，
等班冇腦90、00後個個禮拜走上去打卡
遲撚啲話大陸好住你地係咪一個二個又上去住？
好行唔送啦咁

做過跟車送貨 入唔少廚房

我都絕對同意

你令我諗起識對少少激進黃絲朋友成日都返上去食嘢

食多你香港一倍野，個價都平一半有多
又新鮮

有時行過大陸d商場
見到請人 都係3k~6k人仔一個月
但係人地d服務都唔係差

屌黎有咩用 根本玩撚完
根本係班60 70後
回歸後搵緊錢個班港豬同on9政府聯手做出黎

港豬見大陸客咁大手筆買野係咁加租，小鋪好快撐唔住，一係加價一係執
同時，政府縱容領匯係咁收地收商場擴展，出陰招玩9 d細鋪又做唔到落去
更甚者仲"淨係"發展旅遊 (已經唔撚講OP,Disney搞得幾7)
基本上，個生態嚴重傾斜同意大利Venice一樣
d市民連基本生活需求d鋪頭都滿足唔到
越黎越依賴淘寶網購，仲講要食好同平野?

成件事同西藏一樣，佢地既文化都係一步一步被蠶食
中共政府壟斷旅遊業之後，放任外省人入西藏同佢地惡性爭生意
個個都為左兩餐無機會點見細路，然後係教育著手...

利申︰90後，對大陸仲有陰影

可能人地想集齊元素表呢
唔好阻人啦

成功靠父幹

正常

分清楚踩香港個原因係咩先？
事實又唔啱聽，係咪香港野就唔彈得？

香港唔係無好野食，但問心啦
你拎住50蚊去mk，d 餐廳可以俾d咩你食？
唔係話香港d廚廢，d野無特色，而係佢地成本大部分都去哂舖租到
仲有燈油火燭，人手，人地唔係開善堂自己都要生活
佢地仲可以用d咩靚食材黎煮俾你食？
得，俾d 靚d 食材你，加你價，你咪又返屋企開個電腦屌人收得貴

商場？對上一個商場有d心思同新意既好似都係朗豪坊
有d 特色又靚，可以影下相有d特色舖頭睇下
而家？千遍一律，d舖淨係租俾大集團／只有大集團租得起

講到尾，無人想山長水又遠又要過關又盛咁玩
但香港既商戶俾緊d咩體驗消費者先？
「香港人應該支持香港消費」我同意架
2－3年前邊有人講返去飲喜茶，個陣我當有9成人都起香港支持香港消費
今日咩環境？
香港人起香港消費支持既唔係香港本土特色，反而係支持緊大集團而家既商業策略，繼續單一化

老老豆豆 其實成日話平返大陸玩果d係咪多數都係公屋仔

本身連登就係多數公屋仔。私樓仔邊有咁多時間上連登。你走去問下班中產有冇玩連登

多數係窮嗰啲先會鍾意去
身邊稍為有錢啲嘅friends都唔會去

我答你唔係
我朋友住藍籌屋苑成日同女朋友返去

其實真係好撚貴
仲覺得深圳平係咪以為十年前

大陸狗 ，應該係拎飛 拎咩票

上得去點會窮
上面食個飯都同香港差唔多價錢
坐火車去已經要30-40蚊啦

公唔公屋唔知，但肯定係鐸叔
開口埋口咪又係話上面啲野食又平又正
係香港畀貴少少好似要攞佢命咁

有錢去到日本緊係去日本 。就係因為冇錢。

咁你有冇考慮搬上去住呀

睇過西dor屎就知用app 拎籌 輕鬆簡單

成日話香港無好野食 去中環行下先
其他尖沙咀銅鑼灣甚至大角咀都多左好多鋪

最主要原因係唔使迫
香港真係太迫太多人 去邊都好辛苦

回鄉證過咗期幾年都冇諗住整返

返大陸除咗平仲有服務質素 當你係客
比錢都比得爽啲
香港 唔西你面已經算好好
比錢買難受

之前去大阪 啲景點有超過一半都係日本人
就算其他國家 都會有唔少本地人
反觀香港 全撚部大陸同外國人
根本就係連自己人都覺得自己地方唔好行 唔好玩
咁仲點叫啲人留係香港

冇去過，但見到香港咁撚樣都可以理解d人點解會去

深圳而家啲物價都唔平

就攞海底撈黎講
個價錢差起碼一倍
如果想食海底撈
係香港食既話 比得起都比得唔爽啦下話

香港又迫又貴又悶
返中國辛苦得嚟又享受

叫雞唔通貼上FB/IG咩，硬係照食嘢飲嘢啦

叫人唔返大陸玩都係五毛

有錢既一定係星期六日去台北高雄做翻個人
打死都唔翻地獄鬼國消費

利申 一個月去兩次

食唔慣
啲面淋既

我去開日本消費

巴打東涌撚？
搭車checkin等入閘等落機搭返出士林
搞一大輪頻頻撲撲仲攰過返工

本土商店唔恨做香港人生意，佢地剩係 serve 大陸人得喇

又想曲線promote支那嘢

留港消費先至係同大陸喱迫囉

有錢留港消費助長地產商霸權，巧威威

x2 千幾蚊一次 唔明班傻仔返乜叉大陸

有幾攰呢 金鐘收工去坐機場快綫20分鐘到
Ae卡入貴賓室坐下食餐免費晚餐就上機
到台灣常客又有快速通關

突然香港人嘅特性

只要迫你係一屎同兩舊屎中間揀

你就真係會揀一舊屎

仲要覺得自己好醒

讚舊屎好好食

住港島嘅要山長水遠搭火車返去
聽到都唔想去
去開深圳嘅都係新界仔

呢句真，好過D平胸得棚骨既港女多多聲。

深圳又平又多野玩多野食
最重要係d餐廳鳩咁撚大，又鳩咁撚好服務
我係香港同樣價錢食咩？食屎咋！

依家深圳食肆既種類會比香港多，例如四川菜，貴州菜，蒙古菜香港就唔係甘多選擇。只係講茶餐廳，深圳既水平已經超過香港，呢個好少媒體留意到。只不過消費亦不便宜，部分會比香港消費更高。

咪吹奏啦
你試下大陸d焗豬

係真既

係香港消費真係玩9自己
人又多 排隊排到啊媽都唔應得
然後零服務質素

但我會去台灣都唔去深圳囉

認同ching
深圳依家好撚貴
喜茶都3x蚊一杯啦屌 你去星巴巴都差唔多
海底撈其實好貴 只不過比香港平少少咁解
話平個d係未去過深圳定
平時食開蘭州拉面 沙縣小吃
去深圳睇下大家樂大快活麥當勞kfc價錢先啦

大陸野都夠膽食
都已經唔係食物乾唔乾淨嘅問題
係雞唔知係咪真係雞,
飯唔知係咪真係飯

唔講唔知原來香港經濟咁好，一般打工仔有咁多閒錢

因為窮囉
講好食香港大把靚餐廳，但食唔起咪去中國囉

屌你老母測蝗Post嚟既 90後9成都蝗底㗎啦⋯⋯第一日知咩。

冇閒錢就留向屋企啦

仲返支那食屎？

又平又方便

離地到仆街

返大陸食支那嘢
我驚你第時睇醫生嘅錢夠你去n轉台灣

你班7，80後咪又係返大陸叫雞，俾錢強國洗，你班雞蟲有咩資格講90後

最初同fd返大陸 見到好多唔同嘅菜 啲餐廳又幾特別 係興奮嘅

重點係 街邊多年青人 有啲街呀landscape呀都靚過香港啲街，香港行出街成班廢中 有一刻真係以為人哋個城市好正好有活力㗎

不過上多幾次 啲嘢食都係差唔多味 啲人又on99 咁，唔想再上去啦

尋日係旺角飲左杯水果茶35蚊 咁撚貴
因為想試下，又細杯

大陸仲大杯都係差唔多價錢

你岩，香港人自己攞黎 西面到

你係咪睇得向西村多 睇到上腦

定係俾立法會建制派啲洗頭艇論洗左腦

對比起支那的確係

搞撚掂你最近啲黑心疫苗先啦

深圳食野都唔平

係食高一級嘅野
坑渠油煮嘅丫嘛

97 後果幾年未成日啲人北上消費買野按摩 dup 骨

都唔好話咩 90 後，果時 2、30 歲班人，即係依家啲廢中未又係咁

緊係平啦，大陸club/bar,好多都賣假酒，呢d係公開秘密

上到去起碼真係比錢買服務
人地真係當你客咁看待
屌你喺香港食200舊水人頭都會想你快快趣食完走唔好阻住做生意咁

只有中國人先會喺中國消費

垃圾國家 去幾次=食撚咗成個元素表落肚

有咩高見就講出黎，人身攻擊有咩意思
東莞最發達個時，係咪好多香港7，80後去玩先

你話去東莞都情有可原

人地第二句已經話唔飲酒
之後又冇講過去飲野
你冇啦啦講CLUBBING做乜

我睇錯

法國90後關香港咩事

好簡單

我就唔會叫雞
身邊都冇朋友叫雞

唔能夠理解你憑咩話70 80後叫雞 仲要返大陸叫

法你老母覺咩

幾年前有檔唔知咩係中 上環個頭 出咗名
個原因係老闆夠串 成日屌鳩啲客 不過個個仆去食
你就知班港豬幾撚叻仔啦比人去比人屌 受氣

九記

佢唔怕比人笑 去咁多次都覺得台灣同大陸無咩分別 仲要啲女總係有啲娘味 衰撚過大陸

佢話個個星期去日本都仲好啲

諗起都痴線 從來覺得排隊食野好on9
做客都要受鳩人氣真係 比人叫港豬港奴唔係無原因

闈

咁更加唔明返去做咩
有錢嘅中環上環銅鑼灣尖沙咀大把好嘢食
一樣有service有環境

九記牛腩？垃圾黎，仲同個大陸客打埋交

出街, 多人又貴
留係屋企, 屋都冇間留條撚
仲想我地點?

上個月食the one一間fine dine
隔離枱個男人叫8道既menu 佢條女細食叫6道 夠膽死入去大大聲話鳩人唔叫8道話人無錢食
望住條仔都谷谷地 我忍唔住叫個經理出黎當面屌柒佢 最後free兩杯香檳比人當無事

點橕呀大佬

有班文青 FOODIE 覺得去食野比人鬧 受人氣係特色

有錢就係囉

你不如話去私人 club

腦有事

前幾日放假去完 感覺又唔差 香港啲嘢太貴 如果久唔久有假返上去消遣 真係唔錯嘅

D人成日覺得大陸野又多種類又好食又平
完全無視食物安全
喂大佬食落肚自己身體架
為左食個刻好味,轉頭肚痛有病
可能你會話香港都唔好得好多
但香港根本咩都有得食,係貴姐
一定安全過支那10萬倍
一句講哂你窮食唔起又要想試

可能佢意思食飯開支成皮野酒先需要service

屌仲講乜政治
上去又平又好玩
滿足到吃喝玩樂就乜都夠

有無深圳玩樂list? 除左唱K食野仲有咩好玩?
唱K邊間正?

比著你留港消費咪又係周街同人逼

想唔逼就得返 elements 可選擇，兩條友坐舒服d 食好少少都五六百蚊埋單啦

大陸連疫苗都做假,食物安全算9數啦

政治輪到我地90後出聲咩?
就算出完聲都冇人理

90後真係輸在起跑線

第一個point已經吸引到人去深圳

袋底撈完全垃圾黎

又難食又貴。平果d更加唔敢食。
唔係去落club食女都唔去啦

睇到d回覆
就知連登同高登嘅差距

知你鍾意假日周街逼被閪面喇

咁你死返去囉

香港野食又貴又難食，份量又少 好食嘅排隊起碼一粒鐘。買杯珍珠奶茶又排一粒鐘。依家嘅香港真係痴撚線，無得救

同成班fd上過去一次
果排好興海底撈諗住上去試下
點知夜晚多人排到仆街
問個waiter要幾耐先入到，佢話有得包房即刻入
包左房唔洗，迫皇帝級服務
諗住埋單貴好多，點知都係百零蚊一個人
香港屎都冇得食啦

冇錯，香港夾親公仔都係得個吉，又貴又陰濕，大陸20蚊人仔包你夾到

兩地各有各好。

呢到好多人憎中共，有好既野睇唔到，有壞既要踩到一文不值。

深圳根本唔平 去遠D就話

同內地憤青「上綱上線」一樣，乜都政治化，一定要支持本土貨，反國貨。

至斃 土本質素一擔擔 。

成日亂咁比較，用大陸街邊黑心小食檔去比較香港餐廳，去證明大陸食野係垃圾有毒。

用番同樣規模，相同消費，大陸好過香港好多，
不過香港租貴，難怪。

唔好問我點解澳牛員工服務閪，翠華餐廳貴又垃圾，都咁多人食。 唔知啊，可能犯賤掛。

番少兩次，夠5 6 日去左台灣日本韓國泰國啦，一句講哂，窮人唔肯儲錢又想嘆

麥巴比去深圳消費？

其實上一次深圳消費大概洗幾多？
好奇

呢班盲目支持的傻西先係阻礙香港發展
冇生意先會諗改善向好
服務差質素一般都爆場的話使乜做咁好

香港真心冇野行又冇野玩 又細又多人 出個書展動漫節就多人都仆街 排幾個鐘隊先入到去 路又逼人又多 真係諗唔到可以去邊玩

好撚多5毛出哂黎帶風向

你想點玩先 如果係食飯唱k 200內

又一完美演繹香港式資本主義思想，唔努力，窮人=懶，唔可以嘆。

去旅行，又要book機票，book時間，長途跋涉，玩完番來一身散，仲要比手信。

香港人壓力多，求開心，即興娛樂，大陸地方近香港，星期六日放假可以happy 下。價錢服務唔差。

星期六日得兩日，番內地玩係最高性價比，請假/放長假咪去下旅行囉。

我敢講 話好食果d一定係狗
所有野都落晒一滴香去煮 你老母都煮得出隻味啦

玩完返黎點解會更攰？
倒不如話你有小農dna 去旅行怕蝕要玩到盡
朝朝7點起身 11點都唔捨得返酒店啦

點解政府唔將房地產禁底？
而家咪就係原因之一囉
對中共百利冇一害

其實我唔覺得去台灣有幾貴
我最平買過千一 貴咪買年票1350蚊囉 連稅喎
但食野一餐平3份1 咩都抵返啦
一個月用七千已經夠去兩次 一般打工仔冇咩？
深圳？我寧願係屋企做毒撚都唔去

當你一個月去兩次就唔會買手信架啦
機票幾分鐘訂到啦 咪玩啦

一個月洗七千蚊消閒咁撚富貴? 去兩次深圳都唔洗七百

咁就富貴架喇
咁你贏

umagazine 同新monday 係咁吹奏洗腦
咪跟風打下卡

樓主扮晒反對但出個post又係係度造noise

唔係深圳好
係香港太撚垃圾

蝗大量湧入香港
香港人不甘示弱啫
咁都唔明

原來家陣d "正常" 港人有咁多閒錢洗

香港=屎
深圳=白飯
白飯都唔係好好味
但唔想食屎
二揀一揀大陸

去深圳消費其實仲貴過台灣 你要講機票就無野好講

解釋返點解咁多人返上去消費

越國90後愈來愈多去深圳消費

出埋火咪500

咁係你cheap姐食街邊野

機票唔係錢？d人成日計消費都唔包機票

梗係啦 番大陸火車都貴 去台灣機票就唔計
唔係點做稱職港豬

機票唔計我個個星期去瑞典食肉丸啦
都唔貴呀

我連大陸卡都冇 唔似得你咁高尚食大陸野

你覺得咁樣好有型咩？
做晒暑期作業未呀？
做晒就好起行返去飲喜茶消消暑喇

讚下你又唔鐘意呀
你未做晒我咪叫我妹借你抄囉 好小事

嗱嗱嗱 我問你係咪覺得咁就好有型你又誤解我啦
你細妹係同父異母定係點 差咁多年唔怪得會鐘意返去食大陸野
老母老豆其中一個應該係大陸人

唔駛sale支那喇

真係咁鐘意咪搬上大灣區囉

一個 weekend 洗幾千蚊去台灣

同一金額夠喺香港夠食5星級酒店自助餐/tasting menu with wine pairing 再去埋 standard chartered starsuite 睇戲有突

全家本地香港人 親生細妹 有心

btw找晒卡數未呀清

咁都差好多年下
Btw 咩卡數

一個 weekend 洗幾千蚊喺香港夠食5星級酒店自助餐/tasting menu with wine pairing 再去埋 standard chartered starsuite 睇戲

同一金額夠飛一轉台灣有突

成日返深圳個班可以選擇搬去大灣區住

咁你咪去ikea食囉 同你計機票 深圳都仲貴過台灣啦

去深圳一個 weekend 都唔使五舊，去台灣點得?

比得錢買機票去台灣，我不如用同一筆錢喺香港食好d 好過啦

天琦搞港獨都話可以同中國貿易啦 人地仲睇得透過你地

去多0的啦
最好唔好番，香港少堆弱智係好事來

你點解覺得留港消費先唔弱智

就算遠征去日本食過好味野

都未嘗過上大陸食小肥羊會食到成日心思思

最恐佈係個心想食個記憶感覺唔係味覺口感誘引
純粹只係對湯底有條癮想去食

點呀 支那豬都知香港貨先靠得住啦

係咪畫公仔要畫出腸你先明呀弱智

你講出黎都唔知好唔好話你 好唔好係睇人既質素 你真係咁天真覺得香港人同支那人有好大分別咩 你望下條尻鐵先啦

你望下你啲支那豬先啦
日撚日走嚟香港搶資源

成日去台灣，又不如搬去台灣住?

成堆人而家話要入香港打針
香港qc點都好過支國
總之佢地番曬上去最好，唔好留係度

on9
我冇成日返台灣

依家個核心思想係
做香港人就留向香港 要離開都唔好返支那呢啲垃圾地方

其實旺角大陸人其實多過深圳啲mall

睇正評就知有幾多90後蝗

E 個頭正喎 好多野食

你將日常生活同假日消閒拉埋來講就真係 on9 喇

樓上講到一個月洗七千蚊飛兩次台灣幾咁平常喎，唔通又叫人搬去台住灣咩

其實台灣既衛生同深圳餐廳唔差好遠...

大陸妹好撚正 成曰內射 不過屌完算 大左肚都關我撚事

咁返支那係日常生活定假日消閒？

我就兩種情況都唔會考慮深圳囉

某部份child登仔既思想真係好痴線
去中國消費就叫人五毛

你不如話去日本旅行叫崇日
去歐洲北美叫祟洋啦

屌你老母人唔笑狗都吠

痴孖根 . ........法國

其實你唔識搵姐
建議巴絲們睇下窮L遊記

勁抵食

利申 貧友仔

文員仔

講經咩上得去緊係搥埋骨出埋火先落嚟㗎啦
你老豆我老豆以前咪又係咁 關90後閪事

港女好好多咩 比洋腸射 唔比你射 唔洗利申你有女了

其實拍拖七千個月都好正常

我唔知幾時開始一到周末就去廣州
香港咁迫咁臭你行埋我果份

一個月剩係供樓+家用+股票+保險都用咗超過兩萬蚊，擠七千蚊閒錢出來簡直係妄想，真係唔使食唔使儲蓄咩?

本身已經窮，仲要被政府撳住搶，交稅筆錢夠去一次歐遊了，好撚肉赤

我係話香港好好多

本人久唔久都會番下深圳食野
原因如下

食店食物多選擇

有D氣派 面門靚既大鋪 通常D侍應都唔會好似死老豆咁 塊面西下西下

唔洗係唔係都排餐死 就算D好多人食既鋪頭 大部分你DL定 wechat之類既book位app 未去到可以拿定位 過關book 過完關差唔多入得

多數地方環境座位大 坐得舒服( 哩樣係最撚重要) 唔洗搭檯迫對面聽自己或者聽對面格雜左右既心聲

消費相對香港低好多 特別係食麻辣火鍋之類既野 你上面幾個人食人均一舊既野香港起碼3,4,5倍價錢先食到 ( 當然貴野都有) 仲有一D十幾廿蚊一碗十幾粒既淨水餃 好食又底食

唱K 本人去開果D香港一兩粒鍾人頭價每位8,90$ 走唔甩, 大陸中午開始唱夠7粒鐘係成間豪華房 2-300呎 可能先係舊零水 平均你4個人去每人30$ 唱7粒鐘

dup骨 3舊零水係個場沖涼食飯睇電影做gym 督波甚至有D有埋K唱 玩全日都無問題 香港 dup個頭肩都無左

完

住新界
有高級波蘿會 從來去台灣唔洗 check in 行李
入到禁區就係The Wing等夠鐘
上機又有優先

仲有去得多台灣點會去士林咁既垃圾地方

又想搞分化？

未結婚 未生仔 未買樓但高收入既巴打 真係要親後生嘆盡

留係香港有乜做先
利申90後 無番過大陸玩
想番去試試
係香港真係諗唔到有乜做 唱k睇戲 去得多都悶
大商場間間都係連鎖鋪頭

唔想自甘墮落就叫離地

連登仔個個月入50K ，去開北歐旅行。

好多本來就係大陸喱

講到好撚委屈咁 咩唔明基層娛樂需要 嘔心到

SEARCH下咩係海底撈，喜茶
屌麻辣火鍋，水果茶?
好味?
貪新鮮就貪新鮮，過十年八載D二千笑你地ON9食垃圾

香港人不嬲都鍾意，只係唔同年代玩既野唔同

其實就算你霉到冇收入都唔需要返支那

我又唔覺得住劏房班基層好渴望去深圳玩

反而係調返轉 寧願委屈啲落香港搶資源都好過留向支那

會唔會係你啲朋友質素低
我無朋友返去玩喎

想知反對人去大陸消費娛樂既目的係咩？

吓咁慫恿香港人返支那消費嘅目的又係咩？

有位巴打提醒先知，新一代鍾意睇中國新聲說新說唱斗音，屌你香港人竟然睇呢d

深圳消費都叫做短線遊，鍾意蝗蟲文化先可怕

大陸除左按摩同叫雞之外根本無野值得去

食得平但食無安檢嘅垃圾，食得咁折墮食黎做咩

咁俄佬90後呢

以前番大陸好驚比人偷錢, 老笠,
依家學生哥都上去玩, 好大膽 重要開戶口 , 支付寶. 生活太好啦.
咁早就享受.

Les

樓主低質到一個點，都唔知吹奏返大陸係咩目的。
請你擘大眼睇下，幾多90後去歐洲遊學好嗎？
計你每個月去兩日深圳好未？一年都係52日咋，exchange一次嘅時間等於去幾年你所講嘅去深圳消費。
再講，我真喺未見過90後喺IG打卡話自己去深圳消費，唔通怕畀人笑cheap?

wrong post

去日本消費旅行就真個個禮拜都有FD人喺我IG洗版。

岩啊，深圳消費，方便快捷，即興娛樂。

抖音真係好恐怖，內容可以好低質淫亂，呢類文化入侵香港好可怕。

睇埋鄺神小說我覺得係達到香港文化界被入侵既臨界點，抖音已經攻破。

大陸冇益三寶...
雞煲 , 麻辣火鍋，小龍蝦 ,

依家班友十幾 , 廿歲 , 真係識享受, 又上去按摩 , 叫雞

heycha 好飲過貢榮好撚多, 梗係用we7飲heycha啦

因為果一班人垃圾、窮、冇志氣囉

利申：90後，唔會去中國同用支chat

再利申：屋企有米唔需要去呢啲垃圾國家

Trash

屌支那啲女有乜問題

買啲香港無既野
例如50支裝煙

試過一條友上深圳
屌你老味淆撚到我仆街
七點上去十一二點返嚟
街燈又少人又少

2010年...

全部都係法國人

我香港幾代土生土長
家庭月入100k
有佔過中
一年都去返6，7次泰國日本台灣韓國

但我每個月都會上深圳一次
2日1夜，一係住四季，一係ritz Carlton
完全唔覺有乜問題

真係無你班友咁痴線

心水清
香港根本好撚多野食，質素點都高過深圳，
如果係為左返去食閪埋d一滴香邊爐，飲埋d化學閪喜茶，咁你地慢慢
深圳班後生放假就黎香港玩，香港班後生就上返去玩，完美融合

我好憎大陸，不過香港自己愈來愈唔爭氣。出街食飯，十次有九次都係鳩足咁亂，一係落錯單，一係無人得閒理你，一係無人執檯。上星期去沙田greyhxxxx食lunch，大約2點左右，過左最繁忙時段，我見有吉檯咪諗住食個快飯。坐低左，等左分幾鐘都無人埋嚟，再睇下周圍，啲侍仔唔知去晒邊，只係見個應該係經理嘅人走來走去忙到hihi。幾經辛苦終於搵到個人，點知佢唔識落單，叫我等陣。再過多幾分鐘，終於落到單，只係叫個普通set lunch，我竟然等左成廿分鐘都無野食。總之成間餐廳都黑口黑面，怨氣重重咁。師傅教落，千祈唔努催廚房佬，所以我忍。但以上經驗絕對唔係唯一一次，去酒樓的話相信呢度好多巴打都有好多故事。
想人留港消費，都要自己爭氣。我相信好多香港人唔係因為貪大陸平，只係因為上到去人地好多時都會有心serve你，表面上令你好受尊重，呢份感覺，香港搵唔到，此消彼長之下，咪上去消費囉

平心而論 香港食肆真係唔抵幫
平時食餐快餐唔expect有乜服務 但係閪口閪面真係睇見都唔開胃
樣閪冇服務地方又逼質素又唔係特別好 啲90後00後唔留喺香港都正常
利申 最近因為工作翻咗次大陸 價錢係香港嘅一半多啲起碼啲waiter服務好冇閪面

以前 大陸自助餐 好大型,
大飽口福 , 四海一家 , 領鮮,
平靚正,
依家冇晒啦......

去深圳消費根本係通敵行為

樓主on9?住青衣汀九會去大陸快過機場？

93 維尼上台之後冇去過支國

係窮呀，DLGH

有閒錢個個 weekend 使幾千蚊咪有得坐好食好服務好囉

佢地乜都政治化
番大陸玩就等於賣港，支持中共。

緊系多啦！因為食物素質高牙, 甘多選擇又吾贵

是撚但
反正佢地講乜我都會去深圳玩

香港根本已經無地方同空間俾人合理地休閑

快餐店深圳貴過香港啦，kfc一個餐四十幾人仔啊！

係呀 我就係咁講

就算佢地啲土炮快餐店，乜野真功夫，永和大王，都比起香港唔算平，客飯套餐都講緊廿尾至四十蚊人仔

80後唔敢裝WECHAT呢句有啲唔認同